依家已經好難中立地評論路蘭大導既戲

路蘭粉當然會強力吹奏
稍有不足/差少少都會話「唔係吖你唔識睇戲啫」
拍得好既scene會強力吹奏
經典例子：Interstellar

由於路蘭粉過於強大既關係
亦都衍生左一批強力反路蘭既人
稍有不足/差少少都會無限放大
拍得好既scene會輕輕帶過
同反路蘭派debate會引來「你d路蘭粉真係好惡」之類既批評
經典例子：Dark Knight, 最近既Dunkirk

依家好難好理性咁去傾路蘭大導既戲

連登仔睇戲。
抽一part無限放大

咁你點睇鄧寇克?

用普通d既角度理由批評, 就會被人屌鳩你睇開marvel唔識睇戲
如果講深入d, 就有班柒頭好似看破世事抽你水

依家已經好難中立評論DCEU嘅戲

nolan一拍人性同情感戲即刻露底

dark knight俾人讚撚到仆街既其中一個point就係講人性喎🤔

最叻叫人番睇
睇到少少detail就懶晒勁咁一人講一次

好多時討論路蘭啲戲都有個不必要嘅前設：“係咪神作？”
一有咗呢個前設，討論好容易走入二元對立嘅死胡同

Interstellar同Inception個期仲有好多專家係睇完解釋之後扮係自己領悟到講晒成個theory出黎

有邊套電影唔係講人性?
問題係dark knight個種人性好膚淺
Batman呢個角色既個人矛盾已經係第一集solve左, 第二集其實冇野好睇, joker都唔算係寫得全面既角色, 只係個演員好救左個角色

第一次聽人講第二集無野好睇

Joker 因為演員救角色

TDK劇情一般,角色一般,無野好睇,nolan世紀垃圾導演